%StartInfo%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Autor:
%  Titel:
%  File:
%  Ref:
%  Mod:
%EndInfo%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\poemtitle{pt}
\begin{multicols}{2}
\settowidth{\versewidth}{Kommt und laßt uns Christum ehren,}
\begin{verse}[\versewidth]
 
\flagverse{1.} Kommt und laßt uns Christum ehren,\\
Herz und Sinnen zu ihm kehren:\\
Singet fröhlich, laßt euch hören,\\
wertes Volk der Christenheit!
 
\flagverse{2.} Sünd und Hölle mag sich grämen,\\
Tod und Teufel mag sich schämen,\\
wir, die unser Heil annehmen,\\
werfen allen Kummer hin.
 
\flagverse{3.} Sehet, was hat Gott gegeben!\\
Seinen Sohn zum ewgen Leben.\\
Dieser kann und will uns heben\\
aus dem Leid ins Himmels Freud.
 
\flagverse{4.} Seine Seel ist uns gewogen,\\
lieb und Gunst hat ihn gezogen\\
uns, die Satanas betrogen,\\
zu besuchen aus der Höh.
 
\flagverse{5.} Jakobs Stern ist aufgegangen,\\
stillt das sehnliche Verlangen,\\
bricht den Kopf der alten Schlangen\\
und zerstört der Höllen Reich.
 
\flagverse{6.} Unser Kerker, da wir saßen\\
und mit Sorgen ohne Maßen\\
uns das Herze selbst abfraßen,\\
ist entzwei und wir sind frei.
 
\flagverse{7.} O du hochgesegnte Stunde,\\
da wir das von Herzensgrunde\\
glauben und mit unserm Munde\\
danken dir, o Jesulein!
 
\flagverse{8.} Schönstes Kindlein in dem Stalle,\\
sei uns freundlich, bring uns alle\\
dahin, da mit süßem Schalle\\
dich der Engel Heer erhöht.

\end{verse}
\end{multicols}
%\attrib{\small{THZE}}
