%StartInfo%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Autor:
%  Titel:
%  File:
%  Ref:
%  Mod:
%EndInfo%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\poemtitle{pt}
\begin{multicols}{2}
\settowidth{\versewidth}{und Preis und Dank zu seinem Altar bringen!}
\begin{verse}[\versewidth]
%morgenlied\\
%lobet den Herren alle, die ihn fürchten!

\flagverse{1.} Lobet den Herren\\
alle, die ihn fürchten!\\
Laßt uns mit Freuden seinem Namen singen\\
und Preis und Dank zu seinem Altar bringen!\\
Lobet den Herren!

\flagverse{2.} Der unser Leben,\\
das er uns hat geben,\\
in dieser Nacht so väterlich bedecket\\
und aus dem Schlaf uns fröhlich auferwecket.\\
Lobet den Herren!

\flagverse{3.} Daß unsre Sinnen\\
wir noch brauchen können\\
und Händ und Füße, Zung und Lippen regen,\\
das haben wir zu danken seinem Segen.\\
Lobet den Herren!

\flagverse{4.} Daß Feuersflammen\\
uns nicht allzusammen\\
mit unsern Häusern unversehns gefressen,\\
das machts, daß wir in seinem Schoß gesessen.\\
Lobet den Herren!

\flagverse{5.} Daß Dieb und Räuber\\
unser Gut und Leiber\\
nicht angetast und grausamlich verletzet,\\
dawider hat sein Engel sich gesetzet.\\
Lobet den Herren!

\flagverse{6.} O treuer Hüter,\\
brunnen aller Güter,\\
ach laß doch ferner über unser Leben\\
bei Tag und Nacht dein Hut und Güte schweben.\\
Lobet den Herren!

\flagverse{7.} Gib, daß wir heute,\\
Herr, durch dein Geleite\\
auf unsern Wegen unverhindert gehen\\
und überall in deiner Gnade stehen.\\
Lobet den Herren!

\flagverse{8.} Treib unsern Willen,\\
dein Wort zu erfüllen,\\
lehr uns verrichten heilige Geschäfte,\\
und wo wir schwach sind, da gib du uns Kräfte.\\
Lobet den Herren!

\flagverse{9.} Richt unsre Herzen,\\
daß wir ja nicht scherzen\\
mit deinen Strafen, sondern fromm zu werden\\
vor deiner Zukunft uns bemühn auf Erden.\\
Lobet den Herren!

\flagverse{10.} Herr, du wirst kommen\\
und alle deine Frommen,\\
die sich bekehren, gnädig dahin bringen,\\
da alle Engel ewig, ewig singen:\\
Lobet den Herren!

\end{verse}
\end{multicols}
%\attrib{\small{THZE}}
