%StartInfo%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Autor:
%  Titel:
%  File:
%  Ref:
%  Mod:
%EndInfo%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\poemtitle{pt}
\begin{multicols}{2}
\settowidth{\versewidth}{Ermuntert euch und singt mit Schall}
\begin{verse}[\versewidth]
%nun danket all und bringet Ehr\\
%(Sirach 50, 24)

\flagverse{1.} Nun danket all und bringet Ehr,\\
ihr Menschen in der Welt,\\
dem, dessen Lob der Engel Heer\\
im Himmel stets vermeldt.

\flagverse{2.} Ermuntert euch und singt mit Schall\\
Gott, unserm höchsten Gut,\\
der seine Wunder überall\\
und große Dinge tut.

\flagverse{3.} Der uns von Mutterleibe an\\
frisch und gesund erhält\\
und, wo kein Mensch nicht helfen kann,\\
sich selbst zum Helfer stellt.

\flagverse{4.} Der, ob wir ihn gleich hoch betrübt,\\
doch bleibet gutes Muts,\\
die Straf erläßt, die Schuld vergibt\\
und tut uns alles Guts.

\flagverse{5.} Er gebe uns ein fröhlich Herz,\\
erfrische Geist und Sinn\\
und werf all Angst, Furcht, Sorg und Schmerz\\
ins Meeres Tiefe hin!

\flagverse{6.} Er lasse seinen Frieden ruhn\\
in Israelis Land,\\
er gebe Glück zu unserm Tun\\
und Heil zu allem Stand.

\flagverse{7.} Er lasse seine Lieb und Güt\\
um, bei und mit uns gehn,\\
was aber ängstet und bemüht,\\
gar ferne von uns stehn.

\flagverse{8.} So lange dieses Leben währt,\\
sei er stets unser Heil,\\
und wenn wir scheiden von der Erd,\\
verbleib er unser Teil.

\end{verse}
\end{multicols}
%\attrib{\small{THZE}}

\begin{center}
\settowidth{\versewidth}{Der, vor dem die Welt erschrickt,}
\begin{verse}[\versewidth]

\flagverse{9.} Er drücke, wenn das Herze bricht,\\
uns unsre Augen zu\\
und zeig uns drauf sein Angesicht\\
dort in der ewgen Ruh.

\end{verse}
\end{center}


