%StartInfo%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Autor:
%  Titel:
%  File:
%  Ref:
%  Mod:
%EndInfo%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\poemtitle{pt}
\begin{multicols}{2}
\settowidth{\versewidth}{Durch soviel Angst und Plagen,}
\begin{verse}[\versewidth]
 
\flagverse{1.} Nun laß uns gehn und treten\\
mit Singen und mit Beten\\
zum Herrn, der unserm Leben\\
bis hierher Kraft gegeben.
 
\flagverse{2.} Wir gehn dahin und wandern\\
von einem Jahr zum andern,\\
wir leben und gedeihen\\
vom Alten bis zum Neuen;
 
\flagverse{3.} Durch soviel Angst und Plagen,\\
durch Zittern und durch Zagen,\\
durch Krieg und große Schrecken,\\
die alle Welt bedecken.
 
\flagverse{4.} Denn wie von treuen Müttern\\
in schweren Ungewittern\\
die Kindlein hier auf Erden\\
mit Fleiß bewahret werden:
 
\flagverse{5.} Also auch nichts minder\\
läßt Gott ihm seine Kinder,\\
wenn Not und Trübsal blitzen,\\
in seinem Schoße sitzen.
 
\flagverse{6.} Ach Hüter unsers Lebens,\\
fürwahr, es ist vergebens\\
mit unserm Tun und Machen,\\
wo nicht dein Augen wachen.
 
\flagverse{7.} Gelobt sei deine Treue,\\
die alle Morgen neue,\\
Lob sei den starken Händen,\\
die alles Herzleid wenden.
 
\flagverse{8.} Laß ferner dich erbitten,\\
o Vater, und bleib mitten\\
in unserm Kreuz und Leiden\\
ein Brunnen unsrer Freuden.
 
\flagverse{9.} Gib mir und allen denen,\\
die sich von Herzen sehnen\\
nach dir und deiner Hulde,\\
ein Herz, das sich gedulde.
 
\flagverse{10.} Schleuß zu die Jammerpforten\\
und laß an allen Orten\\
auf so viel Blutvergießen\\
die Freudenströme fließen.
 
\flagverse{11.} Sprich deinen milden Segen\\
zu allen unsern Wegen,\\
laß Großen und auch Kleinen\\
die Gnadensonne scheinen.
 
\flagverse{12.} Sei der Verlaßnen Vater,\\
der Irrenden Berater,\\
der Unversorgten Gabe,\\
der Armen Gut und Habe.
 
\flagverse{13.} Hilf gnädig allen Kranken,\\
gib fröhliche Gedanken\\
den hochbetrübten Seelen,\\
die sich mit Schwermut quälen.
 
\flagverse{14.} Und endlich, was das Meiste,\\
füll uns mit deinem Geiste,\\
der uns hier herrlich ziere\\
und dort zum Himmel führe.

\end{verse}
\end{multicols}
%\attrib{\small{THZE}}

\begin{center}
\settowidth{\versewidth}{Der, vor dem die Welt erschrickt,}
\begin{verse}[\versewidth]

\flagverse{15.} Das alles wollst du geben,\\
o meines Lebens Leben,\\
mir und der Christen Schare\\
zum selgen neuen Jahre.
  
\end{verse}
\end{center}
