%StartInfo%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Autor:
%  Titel:
%  File:
%  Ref:
%  Mod:
%EndInfo%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\poemtitle{pt}
\begin{multicols}{2}
\settowidth{\versewidth}{und treu der Frommen Schutz und Retter,}
\begin{verse}[\versewidth]

\flagverse{1.} Was alle Weisheit in der Welt\\
bei uns hier kann kaum lallen,\\
das läßt Gott aus dem Himmelszelt\\
in alle Welt erschallen:\\
Daß er alleine König sei,\\
hoch über alle Götter,\\
groß, mächtig, freundlich, fromm \\
und treu der Frommen Schutz und Retter,\\
ein Wesen, drei Personen.

\flagverse{2.} Gott Vater, Sohn und heilger Geist\\
heißt sein hochheilger Name,\\
so kennt, so nennt, so rühmt und preist\\
ihn der gerechte Same,\\
Gott Abraham, Gott Isaak,\\
Gott Jacob, den er liebet,\\
herr Zebaoth, der Tag und Nacht\\
uns alle Gaben gibet\\
und Wunder tut alleine.

\flagverse{3.} Der Vater hat von Ewigkeit\\
den Sohn, sein Bild, erzeuget;\\
der Sohn hat in der Füll der Zeit\\
im Fleische sich gezeiget.\\
Der Geist geht ohne Zeit herfür\\
vom Vater und vom Sohne,\\
mit beiden gleicher Ehr und Zier,\\
gleich ewig, gleicher Krone\\
und ungeteilter Stärke.

\flagverse{4.} Sieh hier, mein Herz, das ist dein Gut,\\
dein Schatz, dem keiner gleichet!\\
Das ist dein Freund, der alles tut,\\
was dir zum Heil gereichet,\\
der dich gebaut nach seinem Bild,\\
für deine Schuld gebüßet,\\
der dich mit wahrem Glauben füllt\\
und all dein Kreuz durchsüßet\\
mit seinen heilgen Worten.

\flagverse{5.} Erhebe dich! Steig zu ihm zu\\
und lern ihn recht erkennen!\\
Denn solch Erkenntnis bringt dir Ruh\\
und macht die Seele brennen\\
in reiner Liebe, die uns nährt\\
zum ewgen Freudenleben,\\
da, was allhier kein Ohr gehört,\\
Gott wird zu schauen geben\\
den Augen seiner Kinder.

\flagverse{6.} Weh aber dem verstockten Heer,\\
das sich hie selbst verblendet,\\
Gott von sich stößt und seine Ehr\\
auf Kreaturen wendet!\\
Dem wird gewiß des Himmels Tür\\
einmal verschlossen bleiben;\\
denn wer Gott von sich treibt allhier,\\
den wird er dort auch treiben\\
von seinem heilgen Throne.

\flagverse{7.} Ei nun so gib, du großer Held,\\
Gott Himmels und der Erden,\\
daß alle Menschen in der Welt\\
zu dir bekehret werden.\\
Erleuchte, was verblendet geht,\\
bring wieder, was verirret,\\
reiß aus, was uns im Wege steht\\
und freventlich verwirret\\
die Schwachen in dem Glauben,

\flagverse{8.} Auf daß wir also allzugleich\\
zur Himmelspforte dringen\\
und dermaleinst in deinem Reich\\
ohn alles Ende singen,\\
daß du alleine König seist\\
hoch über alle Götter,\\
Gott Vater, Sohn und heilger Geist,\\
der Frommen Schutz und Retter\\
ein Wesen, drei Personen.

\end{verse}
\end{multicols}
%\attrib{\small{THZE}}
