%StartInfo%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Autor:
%  Titel:
%  File:
%  Ref:
%  Mod:
%EndInfo%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\poemtitle{pt}
\begin{multicols}{2}
\settowidth{\versewidth}{Heint, als die dunklen Schatten}
\begin{verse}[\versewidth]
%wach auf, mein Herz, und singe!

\flagverse{1.} Wach auf, mein Herz und singe\\
dem Schöpfer aller Dinge,\\
dem Geber aller Güter,\\
dem frommen Menschenhüter.

\flagverse{2.} Heint, als die dunklen Schatten\\
mich ganz umgeben hatten,\\
hat Satan mein begehret,\\
Gott aber hats gewehret.

\flagverse{3.} Ja, Vater, als er suchte,\\
daß er mich fressen möchte,\\
war ich in deinem Schoße,\\
dein Flügel mich beschlosse.

\flagverse{4.} Du sprachst: Mein Kind, nun liege\\
trotz dem, der dich betrüge,\\
schlaf wohl, laß dir nicht grauen,\\
du sollst die Sonne schauen.

\flagverse{5.} Dein Wort, das ist geschehen,\\
ich kann das Licht noch sehen,\\
für Not bin ich befreiet,\\
dein Schutz hat mich erneuet.

\flagverse{6.} Du willst ein Opfer haben:\\
Hier bring ich meine Gaben;\\
mein Weihrauch und mein Widder\\
sind mein Gebet und Lieder.

\flagverse{7.} Die wirst du nicht verschmähen,\\
du kannst ins Herze sehen;\\
denn du weißt, daß zur Gabe\\
ich ja nichts Bessers habe.

\flagverse{8.} So wollst du nun vollenden\\
dein Werk an mir und senden,\\
der mich an diesem Tage\\
auf seinen Händen trage.

\flagverse{9.} Sprich Ja zu meinen Taten,\\
hilf selbst das Beste raten,\\
den Anfang, Mitt und Ende,\\
ach Herr, zum besten wende.

\flagverse{10.} Mich segne, mich behüte,\\
mein Herz sei deine Hütte,\\
dein Wort sei meine Speise,\\
bis ich gen Himmel reise.

\end{verse}
\end{multicols}
%\attrib{\small{THZE}}
