%StartInfo%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Autor:
%  Titel:
%  File:
%  Ref:
%  Mod:
%EndInfo%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\poemtitle{pt}
\begin{multicols}{2}
\settowidth{\versewidth}{Frisch auf, mein Herz! Gott stärket dich}
\begin{verse}[\versewidth]
%der 91. Psalm\\
%wer unterm Schirm des Höchsten sitzt, der ist sehr wohl bedecket

\flagverse{1.} Wer unterm Schirm des Höchsten sitzt,\\
der ist sehr wohl bedecket,\\
wenn alles donnert, kracht und blitzt,\\
bleibt sein Herz ungeschrecket;\\
er spricht zum Herrn: Du bist mein Licht,\\
mein Hoffnung, meine Zuversicht,\\
mein Turm und starke Feste,\\
du rettest mich vons Jägers Strick\\
und treibst des Todes Netz zurück\\
und schützest mich aufs beste.

\flagverse{2.} Frisch auf, mein Herz! Gott stärket dich\\
mit Kraft auf allen Seiten;\\
schau her, wie seine Flügel sich\\
ganz über dich ausbreiten!\\
Sein Schirm umfängt und deckt dich gar,\\
sein Schild fängt auf, was hie und dar\\
von Pfeilen fleugt und tobet:\\
Der Schild ist Gottes wahres Wort,\\
der Schirm ist, was der starke Hort\\
versprochen und gelobet.

\flagverse{3.} Wenn dich die schwarze Nacht umgibt,\\
kannst du fein sicher schlafen,\\
des Tages bleibst du unbetrübt\\
von deines Feindes Waffen.\\
Die Peste, die im Finstern schleicht,\\
und des Mittages umherkreucht,\\
wird von dir abgeführet;\\
und wenn gleich tausend fallen hier,\\
und zehentausend hart bei dir,\\
bleibst du doch unberühret.

\flagverse{4.} Hingegen wirst du Lust und Freud\\
an deinen Feinden sehen,\\
wenn ihnen alles Herzeleid\\
vom Höchsten wird geschehen;\\
wer Gott verläßt, wird wiederüm\\
verlassen und mit großem Grimm\\
zu seiner Zeit geschlagen;\\
du aber, der du bleibst bei Gott,\\
findst Gnad und darfst in keiner Not\\
ohn Hilf und Trost verzagen.

\flagverse{5.} Kein Übels wird zu deiner Hütt\\
eingehn und dir begegnen,\\
gott wird all deine Tritt und Schritt\\
auf deinen Wegen segnen;\\
denn er hat seiner Engelschar\\
befohlen, daß sie vor Gefahr\\
dich ganz genau bewahren,\\
daß dein Fuß möge sicher sein\\
und nicht vielleicht an einen Stein\\
zu deinem Schaden fahren.

\flagverse{6.} Du wirst auf wilden Leuen stehn\\
und treten auf die Drachen;\\
du wirst ihr Gift und scharfe Zähn\\
in deinem Sinn verlachen.\\
Das machts, daß Gott will bei dir sein,\\
der spricht: Mein Knecht begehret mein,\\
so will ich ihm beispringen;\\
er kennet meines Namens Zier,\\
drum will ich ihm auch nach Begier\\
mein Hilf und Rettung bringen.

\end{verse}
\end{multicols}

\begin{center}
\settowidth{\versewidth}{Der, vor dem die Welt erschrickt,}
\begin{verse}[\versewidth]



\flagverse{7.} Er ruft mich an, so will ich ihn\\
ganz gnädiglich erhören;\\
wenn sein Feind auf ihn aus will ziehn,\\
so will ich stehn und wehren.\\
Ich will ihn reißen aus dem Tod\\
und nach erlittner Angst und Not\\
mit großer Ehr ergötzen;\\
ich will ihn machen lebenssatt\\
und, wenn er gnug gelebet hat,\\
ins ewge Heil versetzen.

  
\end{verse}
\end{center}

%\attrib{\small{THZE}}
